<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>expected goals on Keine Mathematik</title>
    <link>/tags/expected-goals/</link>
    <description>Recent content in expected goals on Keine Mathematik</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/expected-goals/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Klassiker der deutschen Fußballhistorie durch die xG-Lupe</title>
      <link>/portfolio/klassiker-der-deutschen-fu%C3%9Fballhistorie-durch-die-xg-lupe/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/klassiker-der-deutschen-fu%C3%9Fballhistorie-durch-die-xg-lupe/</guid>
      <description>Expected Goals erlangen in letzter Zeit immer mehr an Beliebtheit. Höchste Zeit uns einmal die xG-Werte der größten Partien der deutschen Fußballhistorie anzusehen.
Was sind expected Goals? Expected Goals (erwartete Tore) oder auch xG ist eine Statistik, die versucht die Qualität eines Torschusses in einem einzigen Wert zusammenzufassen. Sie hilft dabei eine vom Ergebnis unabhängige Aussage über die Leistung beider Teams (oder auch einzelner Spieler) zu treffen, indem sie die Varianz des Torabschlusses entfernt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daten sind nicht gleich Daten</title>
      <link>/portfolio/daten-sind-nicht-gleich-daten/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/daten-sind-nicht-gleich-daten/</guid>
      <description>Dieser Post soll einen kurzen Überblick über die verschiedenen Typen von Daten und Statistiken verschaffen, die mittlerweile für interessierte Fußballfans verfügbar sind. Ich teile diese grob in vier verschiedene Kategorien ein:
Standard Statistiken, die ihr zum Beispiel auf Kicker.de nach einem Spiel findet oder im Rahmen einer Fußballübertragung seht.
Fortgeschrittene Statistiken und Grafiken, die erst über die letzten Jahre von Datenprovidern, Clubanalysten und Wettanbietern entwickelt wurden um das Spiel besser zu beschreiben, Spieler zu scouten oder sogar das Spiel an sich zu verändern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expected Goals Quiz #1</title>
      <link>/portfolio/expected-goals-quiz-1/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/expected-goals-quiz-1/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>