<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Keine Mathematik</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Keine Mathematik</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>Lars Maurath</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>yesy</title>
      <link>/2020/04/10/2020-04-10-yesy/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/10/2020-04-10-yesy/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expected Goals Quiz #1</title>
      <link>/2020/04/09/2020-04-09-expected-goals-quiz-1/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/09/2020-04-09-expected-goals-quiz-1/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warum &#34;Keine Mathematik&#34;?</title>
      <link>/page/about/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/about/</guid>
      <description>Name November 2007. Die leidige Saison, die der FC Bayern München im UEFA Cup verbringen muss. Rummenigge gegen Hitzfeld. Bayern spielte gerade 2-2 zu Hause gegen die Bolton Wanderers, nur ein paar Wochen nachdem man mit Not und Mühe gegen einen serbischen Mittelklasseverein gewann. Hitzfeld hatte in der englischen Woche rotiert, Lahm und Demichelis eine Pause gegönnt und Ribery frühzeitig ausgewechselt. Rummenigge stichelt gegen den Trainer: „Die Zuschauer haben das Recht auf die beste Mannschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitmachen</title>
      <link>/page/mitmachen/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/mitmachen/</guid>
      <description> Falls du eine Idee für ein Projekt hast oder einen neuen, interessanten Datensatz gefunden hast, lass es uns gerne durch das folgende Formular wissen!
Gerne veröffentlichen oder verlinken wir auch zu fertigen Artikeln (natürlich mit Zitierung).
 Name:   Emailadresse:   Nachricht:   Senden  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaderprofil - Bayern München</title>
      <link>/2020/04/05/2020-04-05-kaderprofil-bayern-muenchen/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/05/2020-04-05-kaderprofil-bayern-muenchen/</guid>
      <description>Kaderprofile Kaderprofile können einen schnellen Überblick über den Zustand einer Mannschaft schaffen. Für diesen Artikel habe ich mir einen wunderbaren Post von Twitternutzer R_by_Ryo zum Vorbild genommen, der diese Art von Grafik für einige Teams zusammengestellt hat.
Auf der x-Achse wird das aktuelle Alter aufgetragen, auf der y-Achse die Spielanteile (gemessen als der Quotient von gespielten und möglichen Spielminuten). Je höher der Punkt eines Spieler angesiedelt ist, desto mehr Spielanteile hat er in dieser Saison bekommen (Manuel Neuer absolvierte jede einzelne Spielminute).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenquellen</title>
      <link>/page/datenquellen/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/datenquellen/</guid>
      <description>Intro FiveThirtyEight Transfermarkt.de Understat.com ClubElo.com   Intro This will be the intro. Test
 FiveThirtyEight FiveThirtyEight wurde 2008 von Nate Silver als Blog zur US-Präsidentschaftswahl ins Leben gerufen und erlangte nach präzisen Wahkprognosen vermehrt Aufmerksamkeit. In den Jahren nach der Wahl weitete sich das Themenfeld auch auf Sportthemen aus was sich durch Silvers’ Hintergrund als quantitativer Baseballanalyst (siehe auch Sabermetrics) als naheliegend erwies.
Seit 2007 veröffentlicht die Webseite auch Prognosen für den weltweiten Klubfußball (36 Ligen inklusive Champions League und Europa League).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>