<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Keine Mathematik</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Keine Mathematik</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Der Relative Age Effect in deutschen Fußball-NLZ</title>
      <link>/portfolio/der-relative-age-effect-in-deutschen-fu%C3%9Fball-nachwuchsleistungszentren/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/der-relative-age-effect-in-deutschen-fu%C3%9Fball-nachwuchsleistungszentren/</guid>
      <description>Von danzn1
Zusammengefasst:  In allen U19 Teams der deutschen Fußball Nachwuchsleistungszentren (NLZ) sind in den ersten Monaten geborene Spieler deutlich überrepräsentiert (Relative Age Effect). Von diesen U19 Spielern schaffen es spätgeborene häufiger in den Profifußball (Reverse Relative Age Effect). Von der Spielzeit her gibt es in der U19 keine Unterschiede zwischen früh und spät im Jahr geborenen.  Worum geht es? Jugendsport ist in der Regel in Altersklassen unterteilt, die auf einem Cutoff Datum basieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klassiker der deutschen Fußballhistorie durch die xG-Lupe</title>
      <link>/portfolio/klassiker-der-deutschen-fu%C3%9Fballhistorie-durch-die-xg-lupe/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/klassiker-der-deutschen-fu%C3%9Fballhistorie-durch-die-xg-lupe/</guid>
      <description>Expected Goals erlangen in letzter Zeit immer mehr an Beliebtheit. Höchste Zeit uns einmal die xG-Werte der größten Partien der deutschen Fußballhistorie anzusehen.
Was sind expected Goals? Expected Goals (erwartete Tore) oder auch xG ist eine Statistik, die versucht die Qualität eines Torschusses in einem einzigen Wert zusammenzufassen. Sie hilft dabei eine vom Ergebnis unabhängige Aussage über die Leistung beider Teams (oder auch einzelner Spieler) zu treffen, indem sie die Varianz des Torabschlusses entfernt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bayern Passnetzwerke im Wandel der Zeit</title>
      <link>/portfolio/bayern-passnetzwerke-im-wandel-der-zeit/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/bayern-passnetzwerke-im-wandel-der-zeit/</guid>
      <description>soccerPassmap &amp;lt;- function(df, lengthPitch = 105, widthPitch = 68, minPass = 3, fill = &amp;quot;red&amp;quot;, col = &amp;quot;black&amp;quot;, edgeAlpha = 0.6, edgeCol = NULL, label = TRUE, shortNames = TRUE, maxNodeSize = 30, maxEdgeSize = 30, labelSize = 4, arrow = c(&amp;quot;none&amp;quot;, &amp;quot;r&amp;quot;, &amp;quot;l&amp;quot;), theme = c(&amp;quot;light&amp;quot;, &amp;quot;dark&amp;quot;, &amp;quot;grey&amp;quot;, &amp;quot;grass&amp;quot;), title = NULL) { if(length(unique(df$team.name)) &amp;gt; 1) stop(&amp;quot;Data contains more than one team&amp;quot;) # define colours by theme if(theme[1] == &amp;quot;grass&amp;quot;) { colText &amp;lt;- &amp;quot;white&amp;quot; if(is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Wegen Querpasstoni</title>
      <link>/portfolio/querpasstoni/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/querpasstoni/</guid>
      <description>Toni Kroos ist seit jeher einer dieser Spieler, die ihren schwersten Stand im eigenen Land haben. Obwohl er sicherlich einer der erfolgreichsten deutschen Nationalspieler des letzten Jahrzehnts ist gewinnt er keine Beliebtheitspreise. Kroos gilt als schwierig, seine Verweigerung im Finale Dahoam einen der Elfmeter zu schießen hat ihn bei Bayern entfremdet. Während seine reservierte Art in Madrid als Gegenpol zu einem extrovertierten Ronaldo gut ankam wurden Bayernfans nie wirklich warm mit ihm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neues Daten-Feature in der Bundesliga Liveberichterstattung</title>
      <link>/portfolio/neues-daten-feature-in-der-bundesliga-liveberichterstattung/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/neues-daten-feature-in-der-bundesliga-liveberichterstattung/</guid>
      <description>Zum Neustart der Bundesliga gab es einige Neuerungen: keine Zuschauer, Betreuer mit Mundschutz und Torjubel nur mit Abstandshaltung. Seit dem Topspiel zwischen Borussia Dortmund und FC Bayern gesellte sich in Zusammenarbeit mit Amazon’s Cloud Computing Abteilung AWS noch eine weitere Änderung hinzu: zwei fortgeschrittene Statistiken während der Liveübertragung.
Durchschnittliche Positionierung Nach der Anfangsphase werden nun zuerst die Aufstellungen beider Teams eingeblendet. Nach kurzer Zeit verändert sich diese Grafik zu einer Darstellung der durchschnittlichen Positionen der Spieler in den Anfangsminuten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daten sind nicht gleich Daten</title>
      <link>/portfolio/daten-sind-nicht-gleich-daten/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/daten-sind-nicht-gleich-daten/</guid>
      <description>Dieser Post soll einen kurzen Überblick über die verschiedenen Typen von Daten und Statistiken verschaffen, die mittlerweile für interessierte Fußballfans verfügbar sind. Ich teile diese grob in vier verschiedene Kategorien ein:
Standard Statistiken, die ihr zum Beispiel auf Kicker.de nach einem Spiel findet oder im Rahmen einer Fußballübertragung seht.
Fortgeschrittene Statistiken und Grafiken, die erst über die letzten Jahre von Datenprovidern, Clubanalysten und Wettanbietern entwickelt wurden um das Spiel besser zu beschreiben, Spieler zu scouten oder sogar das Spiel an sich zu verändern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grundlagen: Passnetzwerke</title>
      <link>/portfolio/grundlagen-passnetzwerke/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/grundlagen-passnetzwerke/</guid>
      <description>Durch die bessere Verfügbarkeit von Daten (weiteres zu Datenquellen) und einer blühenden Twittercommunity bestehend aus Hobbyanalysten, Akademikern und Clubangestellten sind in den letzten Jahren eine Reihe von neuen Statistiken und Grafiken entstanden, die sich unserem Lieblingssport widmen. In dieser Grundlagenserie versuche ich diese neuen Konzepte vorzustellen, die zwar auf Twitter Gang und Gebe sind, aber noch nicht im Mainstream angekommen sind.
Passnetzwerke Passnetzwerke basieren grundsätzlich auf zwei Statistiken: die durchschnittliche Position jedes Spielers einer Mannschaft und die häufigsten Passwege zwischen diesen Spielern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expected Goals Quiz #1</title>
      <link>/portfolio/expected-goals-quiz-1/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/expected-goals-quiz-1/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaderprofil - Bayern München</title>
      <link>/portfolio/kaderprofil-bayern-muenchen/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/kaderprofil-bayern-muenchen/</guid>
      <description>Kaderprofile können einen schnellen Überblick über den Zustand einer Mannschaft schaffen. Für diesen Artikel habe ich mir einen wunderbaren Post von Twitternutzer R_by_Ryo zum Vorbild genommen, der diese Art von Grafik für einige Teams zusammengestellt hat.
Auf der x-Achse wird das aktuelle Alter aufgetragen, auf der y-Achse die Spielanteile (gemessen als der Quotient von gespielten und möglichen Spielminuten). Je höher der Punkt eines Spieler angesiedelt ist, desto mehr Spielanteile hat er in dieser Saison bekommen (Manuel Neuer absolvierte z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> </title>
      <link>/data/quiz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/data/quiz/</guid>
      <description>Drei Torschüsse, drei xG-Werte. Rate den Wert und teste deine Intuition für das Modell der expected Goals. In der Lösung findet ihr Kommentare wie dieser Wert zustande kommt und potentielle Mängel des Konzepts.
Szene 1 Max Kruse (4min) Bayer Leverkusen - Werder Bremen (DFB Pokal Viertelfinale am 6. Februar 2018)
Szene Ein einfaches Beispiel zum Aufwärmen. Was ist der xG-Wert eines Elfmeters? Für die richtige Antwort müssen wir einschätzen wie viele Elfmeter im Durchschnitt direkt verwandelt werden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>