<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Keine Mathematik</title>
    <link>/page/</link>
    <description>Recent content in Pages on Keine Mathematik</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>Lars Maurath</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Warum &#34;Keine Mathematik&#34;?</title>
      <link>/page/about/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/about/</guid>
      <description>Name November 2007. Die leidige Saison, die der FC Bayern München im UEFA Cup verbringen muss. Rummenigge gegen Hitzfeld. Bayern spielte gerade 2-2 zu Hause gegen die Bolton Wanderers, nur ein paar Wochen nachdem man mit Not und Mühe gegen einen serbischen Mittelklasseverein gewann. Hitzfeld hatte in der englischen Woche rotiert, Lahm und Demichelis eine Pause gegönnt und Ribery frühzeitig ausgewechselt. Rummenigge stichelt gegen den Trainer: „Die Zuschauer haben das Recht auf die beste Mannschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitmachen</title>
      <link>/page/mitmachen/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/mitmachen/</guid>
      <description> Falls du eine Idee für ein Projekt hast oder einen neuen, interessanten Datensatz gefunden hast, lass es uns gerne durch das folgende Formular wissen!
Gerne veröffentlichen oder verlinken wir auch zu fertigen Artikeln (natürlich mit Zitierung).
 Name:   Emailadresse:   Nachricht:   Senden  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenquellen</title>
      <link>/page/datenquellen/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/datenquellen/</guid>
      <description>Intro ClubElo FBRef FiveThirtyEight Metrica Sports Statsbomb Transfermarkt Understat WyScout   Intro Die größte Hürde für die ersten Schritte in der Fußballanalytik ist die Suche nach Datensätzen. Hier gibt es keinen Unterschied zwischen datenbasierter Analytik oder mehr qualitativen Herangehensweisen wie z.B. durch Videoanalyse. Für Hobbyanalysten ist es genauso schwer an Videomaterial ganzer Spiele im Weitwinkelformat zu kommen wie an Eventdatensätze.
Durch einen größeren Fokus auf Daten und eine Vielzahl von neuen Unternehmen hat sich in dieser Hinsicht viel in den letzten Jahren getan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>